<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Event on sambaiz-net</title>
    <link>https://www.sambaiz.net/tags/event/</link>
    <description>Recent content in Event on sambaiz-net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>sambaiz-net</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2017 23:44:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.sambaiz.net/tags/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>夜のNY郊外を無一文で彷徨い、Google I/OとMaker Faire Bay Areaに行ってきた</title>
      <link>https://www.sambaiz.net/article/103/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sambaiz.net/article/103/</guid>
      <description>Googleが毎年やっているイベント、Google I/Oのチケットが当たったのでアメリカに行ってきた。 海外に行くのはこれが3回目でアメリカははじめて。一人での海外もはじめて。
準備 チケットが当たってからExpediaで航空券やホテルを取った。航空券の流れで保険にも加入した。 アメリカの医療費は相当高いそうなので何かしらの保険に入っておかないと不安だ。
会期中は会場近辺のサンフランシスコ/マウンテンビューのホテルがとんでもなく値上がりしている模様。 多分通常の倍ぐらいにはなっているので早めに取っておくとよいと思われる。
GoogleI/Oは週末にかけての3日間だったので、その前の週末から出発し、前半はニューヨークに行くことにして、 マンハッタンに宿を取った。
アメリカに入国するのにはESTAを申請する必要がある。 申請自体は72時間以内に通るのだけど、パスポート番号が必要がなので持っていなければ先に作っておく必要がある。 ESTAが通っていないと本当に入れないらしい。怖い。
現地での通信手段はT-mobileのTourist plan($30プリペイドでSIM+2GB LTE+国内通話+SMS) を購入することにした。 日本にはsimを送ってくれないので現地で調達する必要がある。モバイルルータはちょっと高いような気がして借りなかった。
あとは英語力をなんとかしようと付け焼刃でDMM英会話をはじめてみたが、準備期間が短すぎたかなと思う。
出国 チェックインの締め切りが出発の1時間前だったので、 余裕を持って2時間前ぐらいには着くはずだったんだけど、こんなときに限って財布を落とすわ成田エクスプレスは突然運休するわで大ピンチ。 日暮里から京急のスカイライナーに乗ってスーツケースをかついで走ってなんとか飛行機には間に合ったが、 両替などする時間はなく、財布に1000円しか入っていない状態で出発することになってしまった。
距離にして11000km、12時間のフライトの末、ニューヨークのジョン・F・ケネディ国際空港(JFK)に到着。 時差で-13時間になるため出発よりも早い時刻に到着することになって得した気分だ。 ついにアメリカに来た。
ニューヨーク 当初はニューヨーク観光しつつ、アムトラック(電車)でワシントンD.C.にも行っちゃおうかと考えてチケットまで買っていた。 しかし現実は厳しい。
現地に到着し、通信手段を調達するためT-mobileのショップに向かおうとしたが、肝心のショップの場所がわからない。 もちろん日本のsimカードはすでに機能停止しているので空港のWifiで調べたところ、そこから一番近いところでも数km離れていることがわかった。 タイムズスクエアの近くにはあるようだったので、まずはなんとかしてホテルに向かうことにしたが、 JFKからマンハッタンまでは直線距離で20km以上離れている。ホテルの送迎サービスはなかった。 それでもGoogle mapに従って、途中free wifiを乗り継いでいけばこのときはなんとかなるかなと思っていた。
空港から電車で行こうと思っていたところ、うかつにも謎タクシーに誘導されて乗ってしまった。 47ドルでホテルまで行ってくれると思いきや、それはJamaica駅までの料金で、ホテルまでは100ドルという。調べていた相場の倍だ。 傷口を広げないようJamaicaで降ろしてもらうことにした。 乗る前に現金はないからクレジットカードで払う旨を伝えたのだけど、 支払いの段になってクレジットカードの機械が壊れたから現金でと言い出して困った。なにせ1ドルも持っていないのだから。 近くのATMで現金を下ろすよう言われたのでクレジットカードを入れたのだけれど 2枚ともアウト。そこからどうやって払うんだって問いつめられるもののどうしようもない。 結局解放してもらえたが、初っ端からほとんど心が折れてしまって国に帰りたかった。
それでもなんとかしてホテルにはたどり着かなくてはならないので、LIRRという電車でJamaicaからWoodside駅に向かった。 空港で調べたGoogle mapの経路に出たからそうしたのだけど、 マンハッタンにあるハブ駅、Pensilvania(Penn) stationまで行くほうが行き先表示に出ているので分かりやすかった。 改札はなくて切符は車内で確認される。
案内の人に聞いて電車に乗ったんだけど、切符の確認の際にこの電車ではないと言われる。 乗り間違えると、引き返すためにホームで割と長く待つことになる。5月も半ばなのに白い息が出るぐらい寒い。 Googleで調べようにも、駅にあるWifiはどうも契約していないと使えなさそうなものしかなかった。 地下鉄にはfree wifiが通っていたが、それも全ての駅で使えるというわけではなさそうだった。
Woodsideからは地下鉄に乗るのだけれど、この券売機がなぜかクレジットカードのPINをうけつけてくれずチケットを買えなかった。 カードが止まったかと思い、しょうがないので6kmほど歩いてマンハッタンまで向かうことにした。雨が降っていて、寒くて泣きたくなった。 空港でマップのデータを読んでいたのでGPSと合わせればオフラインでも自分の位置はわかるのが唯一の救いだ。 電話もなかったので、道中あったスタバなどのfree wifiを外から使わせてもらって、 家族に連絡をとって日本からクレジットカード会社に問い合わせてもらったが、 本人からの連絡じゃないとだめとのことでどうしようもなかった。
マンハッタンに行くためにはイースト川を越える必要があったので、 地図上で橋になっているところを順番に見てまわったが、車や電車でないとだめなところばかりで暗雲がただこめる。 あとから調べたら、マンハッタンの南側、ブルックリンとマンハッタン橋は歩いて渡れたらしい。 あの向こうがマンハッタンなのになと沿岸を眺めながら、この時点で夜中の0時を回っていて、野宿の可能性を考え始める。
途方に暮れて彷徨っていたところ、歩いていたおじさんとたまたま目が合って、 お金がなくて電車には乗れないんだけど、徒歩でマンハッタンに渡る方法はあるか聞いたら、 なんと地下鉄の駅まで案内してくれて運賃を出してくれた。 お礼するために連絡先を聞こうとしたのにすぐいなくなってしまわれた。命の恩人だ。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>