<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>event on sambaiz-net</title>
    <link>https://www.sambaiz.net/tags/event/</link>
    <description>Recent content in event on sambaiz-net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>sambaiz-net</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2019 23:45:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sambaiz.net/tags/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LA,ディズニーランドからre:Inventに参加しグランドキャニオンへドライブしてきた</title>
      <link>https://www.sambaiz.net/article/250/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 23:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sambaiz.net/article/250/</guid>
      <description>一昨年、去年と参加したGoogle I/Oのチケットが今年は当たらなかったので、前から行ってみたかったAWSのre:Inventに参加することにした。 会場はラスベガスで、会期は12/2-6。前後の土日ともう2日つなげて現地時間10日間の旅程にした。 去年、カナダのバンクーバーから西海岸のシアトル、ポートランド、サンフランシスコは巡ったので、今回はまだ訪れていないロサンゼルスからスタートすることにした。会期後はグランドキャニオンまで足を伸ばす。
準備 例年通りExpediaで航空券と宿を取り、加えてラスベガスからグランドキャニオンへ行くためにレンタカーを予約した。 I/O会期中のシリコンバレー近辺とは異なり、ラスベガスのホテルは本当に安くて、OYO(元フーターズ)が一泊2千円で取れた。 re:Inventは65000人規模のイベントなんだが現地のUberドライバー曰く、最大20万人規模のイベントもやったりするらしいのでキャパシティは十分そうだ。 多くの人が申し込むJTBのツアーはホテルのグレードを考えてもかなり割高に感じた。
LAでは北のハリウッド、南のアナハイム、ディズニーランドまで行くことを考えてダウンタウンに宿を取った。 価格だけで選ぶとスキッド・ロウといった危ないエリアの近くになりかねないので注意が必要だ。 ディズニーのチケットも事前に購入した。2パークいけるパークホッパーチケットに、色々な特典を含むMaxPassを付けて$214。 高い日のPeak料金ではあるんだが、家族連れで来たら大変じゃないかと思う。
ラスベガスといえばカジノとショーの街だというし、シルク・ドゥ・ソレイユ Oのチケットを買った。 チケットを印刷するのを忘れていたので現地のFedex Officeで印刷した。ファイルを添付してメールを送るとコードが送られてくるので、それを印刷機に入力するだけで簡単。
アメリカでの運転は初めてで往復できるか不安だったので、グランドキャニオンの南、フラッグスタッフという町の空港で乗り捨てられるAlamoで予約した。 日本でも5年は走っていないペーパードライバーなので、2時間出張教習してもらい、後はタイムズのカーシェアで練習した。 それと免許センターで国際免許を発行した。特に試験とかはなくて手数料だけ払えばもらえる。警察署でも発行してくれるようだが即日発行ではないようだ。
今回のSIMはこれ。
Amazon.co.jp： 【AT&amp;amp;T】ハワイ・アメリカ本土 プリペイドSIM 30日 データ容量8GB 大容量通話付き: 家電・カメラ
回線はAT&amp;amp;Tで、30日、8GB、テザリング可で電話もできる(香港の番号だが国際通話ができる)と、申し分ないスペックに対して安すぎるのが若干不安だったが、 ドキュメント通り現地でSIMを挿してAPNを作成したらすぐにつながり、その後も全く問題なかった。すごい。
LA/ディズニーランド 行きの航空券が関空乗り継ぎだった。国内線スタートの良いところは搭乗時間の締め切りが国際線よりはるかに緩いことで、実際それに救われた。
10時間ほどのフライトでLAXに到着。Lax-itというライドシェア用の乗り場を目指す。 国際線ターミナルからは逆のところにあるので、ひっきりなしに走っているシャトルバスに乗る。 Uberをこの辺りに呼ぶとLax-it内のポート番号が表示される仕様だ。
ホテルにチェックイン後、Cole&amp;rsquo;sという店のDip sandwitchを食べに行く。サンドイッチを肉汁のスープに浸して食べる。 カフェみたいなのをイメージしていったら酒場で緊張した。
地下鉄でハリウッドに移動。運賃はTapというカードにチャージする仕組み。 持ってなかったら$2くらい余分に払うと自販機から出てくる。距離に関係なく同一運賃。 このカードでMetroのバスにも乗れるが、バスではチャージできないそうなので乗る場合は少し余分に入れておく。 ただ、結局バスは乗らなかった。ディズニーランド行きのバスもあっておそらく最安なんだが、 Localなのでとても時間がかかるし、サウス・ロサンゼルスというこれまた治安悪いエリアを突っ切るのが怖かったからだ。
ハリウッドではWalk of Fameの有名人の名前プレートを見ながら散歩していた。途中ハリウッドサインが見えたが想像していたより遠い。
せっかくなのでビバリーヒルズのロデオドライブにも行ってきた。表参道みたいな感じであまり用がなかった。
次の日はディズニーランドに行く前にGrand Central MarketのEggslutで朝食を取った。8時開店で8時半には着いたんだが、既に20人くらいの行列ができている人気店だ。 よく分からなかったのでslutというのを注文した。食べるまで気づかなかったんだが星野珈琲のモーニングのあれだ。美味しい。
Uberでディズニーランドに向かう。そういえばアプリ入れてないなと思ってPlayストアで調べたがひっかからない。もしやと思って調べてみると
は？？しょうがないのでアカウントの地域をアメリカに切り替えて入れた。1年間変更できず、日本向けのアプリをダウンロードできなくなった。納得いかない。 ともあれ、これでアプリからファストパスが取れるようになった。ファストパスは30分に1回取れるが、既に持ってるものを消費しなくてはいけない。 人気のアトラクションはかなり先の時間になってしまうか取れなくなってしまうので、 東京と同様のアトラクションが結構あるディズニーランドパークよりカリフォルニアアドベンチャーの方を先に回った方が良さそう。 ただ、パークの方でもスターウォーズのエリアはかなり作り込んであって新鮮だし、写真を撮ってくれる人もいるので暗くなる前に行くべきかもしれない。 撮ってもらった写真はMaxPassならアプリからダウンロードできる。一人って言ったら、&amp;ldquo;Oh, Solo&amp;quot;って言われたのにうまく反応できなくて悔しい。
カリフォルニアアドベンチャーの方はカーズのアトラクションが一番人気で、ファストパスを取るならそれが最有力だと思う。 スピード感がありながらフワッとする感じはなくて楽しかった。 撮影ポイントがあって出たところのモニターにアプリに入力するコードが表示されているんだが、 切り替わるのが早すぎるので、カメラで撮るなりして一旦コードだけ控えておいたほうが良い。 あとミッキーの顔が書かれた観覧車にも乗った。Swingするのに乗ったら、それこそバイキングかってぐらい揺らしてきて 泣きそうになった。実際泣き出す子もいると思う。
パークの城が東京で見るのと違うなと思ったら、こっちの城はシンデレラ城じゃなくて眠れる森の美女の城らしい。
行きのUberは$40くらいだったのに対して帰りは$60くらいかかった。需要と供給だ。
ラスベガス/re:Invent re:Invent前日にLAXからLASへ。 もう降りたところからスロットマシンが置いてあってさすがカジノの街だ。ここのUber乗り場はパーキングにある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISUCON9予選と本選に出た</title>
      <link>https://www.sambaiz.net/article/243/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 23:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sambaiz.net/article/243/</guid>
      <description>ISUCONはLINEが運営しているIikanjini Speed Up CONtestで、Webサービスをチューニングしベンチマークのスコアを競う。 @hiderberqと@satoshunと出た。初出場。
前 @hiderberqに誘ってもらいチームSsstohが結成された。言語はGoで行くと決めて3回くらい集まって過去問を少しやった。
予選 会社が計画停電だったので話せるネットカフェでやった。 デプロイスクリプトを整えてnginxのアクセスログをalpで見られるようにする準備や MySQLのSlow Queryを出すところまでは良かったが、pprofのエンドポイントを叩くタイミングが悪くて profileが出力できずbcryptがボトルネックであることに最後まで気づけなかった。 最後そろそろ複数マシンで動かすかという段になったが、時間があまり残っていなかったしうまく動かすことができなかった。急いでやって最後のベンチマークがFailするよりはましだったかもしれない。仕様をたいして読まなかったのでキャンペーンの数値が変えられることも忘れていた。仕様を読み込むのは本当に重要。 これはだめだなと思ったらなぜか通過していた。600チーム中20位だ。ありがとう@satoshun。
ISUCON9 予選ログ - stsnブログ
間 pprofやnginxのLB、あとMySQLのEXPLAINを練習した。あとAPMを用意していった。
K8s上でElastic APMを動かして外部のGo製APIサーバーのリクエストをトレースする - sambaiz-net
本選 本選はLINE本社、新宿のミライナタワーで行われる。ミライナタワー改札というのがあってアクセスが良い。 会場のカフェスペースもソファー席や座敷もあったりして良いスペースだった。
受付でかっこいいTシャツとイカしたステッカーを獲得。
ベンチマークが最初からFailするようになってて大変だった。 急いで開発したという設定で、コードや設定に不要なものが多く含まれていて翻弄された。 ロジックが複雑でこれを何とかしないと始まらないのではと思ったが、インデックスによってFailしなくなったのでそんなことはなかった。
昼には弁当が来た。美味しい。
午後はサーバーを1台再起不能にした。あとはN+1をやって終了。表彰と講評。ブラウザチェックNGで参考記録になったが、スコアは3611で17位相当だった。 1位の白金動物園は35801、2位のnilは29704(しかも一人で)とスコアを見ると全くかなわないという感じ。 ただN+1やインデックスなど基本的なところは押さえていたようだったので、まずはそのステージを超えなくてはいけなかった。 また一通りインメモリにデータを持ったら負荷のパラメータである日数を伸ばしたときにOOMになった。 今回はメモリが少なかったのでSQLの修正でスコアを上げられるようになっていたそうだ。
全てが終わり懇親会が始まった。
感想 普段クラウドのマネージドなサービスや金で解決することに慣れているとこんなに何もできないものかと愕然した。チームの二人には申し訳なさがある。 テーブルの変更などこれやるの億劫だなというところも上位チームは普通にやっていたりして要所の見極めや実装力が足りなかったり、 なんでこれができなかったんだというポイントが多々あるので練度が低く、本番の焦燥感に打ち負けた。 その点では本選まで来れたことは今後の資産になるだろうし、とても楽しかったので実質優勝だ。嬉しい。 運営にも感謝だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カナダのバンクーバーから南へ5都市周ってGoogleI/Oに行ってきた</title>
      <link>https://www.sambaiz.net/article/164/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 23:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sambaiz.net/article/164/</guid>
      <description>去年と連続でチケットが当たって2回目の参加。 前回はニューヨークで大変な目にあったが、 今回はI/OがGWの次の週だったので日程に余裕があり、カナダのバンクーバーから、ビクトリア、アメリカに入ってポートエンジェルス、シアトル、ポートランドと南下していって会場のマウンテンビューを目指すことにした。
準備 前回と同じ基本的にExpediaで航空券やホテルは取って、各業者のサイトで都市間の移動に使うフェリーやバスや電車を予約して、 あとアメリカのeSTAのようにカナダにもeTAというのがあって申請した。
前回は空港からマンハッタンのT-mobileのショップにたどり着くまでネット回線がなく、地図すら空港のwifi頼みで大変な思いをした。 今回はカナダも行くので事前にAmazonでカナダも対応しているプランのSIMを購入して業者にアクティベートしてもらうことにした。
今回は夜出発だったので時間に余裕があったが、念のため前日から万札を何枚か財布に入れておいた。つまるところ、現金とネットさえあればなんとでもなるのだ。
バンクーバー 空港から出ても怪しい人を見かけないし、駅の人も愛想良く案内してくれる。 アナウンスもはっきりしているので聞き取りやすく券売機のUIもわかりやすい。 駅の券売機で交通ICカードCompassを手に入れれば、電車・バス共に乗ることができる。 Uberは走っていないがバスが発達していて大体事足りる。バス停の標識も比較的低い位置にあって気付きやすい。
バスから降りるとき皆Thank youと言ってるのは良い感じだ。財布を落としたり傘を忘れたりしても皆で教えてくれるし、人が親切で治安が良くて安心感がある。
アジア系の飲食店が多い。漢字が併記されているのもよく見る。
朝食はJethro&amp;rsquo;s Fine Grubという店で取った。ダウンタウンからは少し離れてるのに待ちが発生していた。
これを食べてからGranville Islandという店が並んでいるところに行ってきた。 Public Marketにはソーセージやお菓子などが売ってたりするんだけど、腹が一向に空かないし、中には座れず外はとても寒かったので何も買わずに帰ってきた。
ビクトリア BC Ferries ConnectorというバスがバンクーバーのPublic Central Stationから出ていて、これに乗るとそのままフェリーに乗り込んでビクトリアまで行くことができる。船内のカフェテリアにカナダらしい食べ物プーティンがあったので頼んでみたら思ったより量が多く、15分前ぐらいのアナウンスでバスに戻らないと普通に置いてかれるので、なんとかコーラで流し込んだ。
ビクトリアのダウンタウンに到着後、バスで1時間くらいかけて北へButchers Gardenという庭園に向かった。 ビクトリアには交通ICカードがないので、車内で5ドル払って1日乗車券をもらって乗る。 この時期は色とりどりのチューリップが咲いていて、歩いているだけで良い香りがする。
そのほかに鹿おどしのある日本庭園や、イタリア庭園もあったりする。
このためにビクトリアを訪れてもよいぐらい満足度が高かった。
朝食はBlueFox Caffeという店でEggs Pacificoというサーモンとアボカドのエッグベネディクトを頼んだ。 付け合わせの芋が多いが、とても美味しい。1日1食の日々がしばらく続く。
ポートエンジェルス(オリンピック半島) ビクトリアの州議事堂の近くから出ているBlack Ball Ferry Lineに乗ってポートエンジェルスに移動する。 予約しても受付でチケットを受け取る必要がある。乗る前に入国審査を受けて、I-94Aという紙をパスポートに貼ってもらった。 料金が6ドルかかる。カードでも払えるがカナダドルでは払えなかった。
町の自転車屋で電動自転車を借りて、まずはオリンピック国立公園のビジターセンターを目指した。ここで10ドル払うと入園券みたいなののとマップがもらえる。 どこに行くつもりか、と聞かれたので何も考えてないと答えると、比較的近くにあるHurricane Ridgeという所を教えてもらったのでそこを目指すことにした。
オフシーズンだからか道を工事していて所々コンディションが悪い。しかもずっと上り坂だ。 それでも電動アシストの力を借りて登っていったのだが、途中でまさかの電池切れ。しょうがないので町に引き返してその日は終わり。返すとき顛末を説明したら割り引いてくれた。
次の日はバスでMarymere fallsという小さな滝のトレッキングコースに行った。散歩みたいなコースですぐ終わってしまったので、 途中の分岐にあったStormKingというコースにも入ってみたら、傾斜が延々と続く山登りコースだった。終盤END OF MAINTAINED TRAILの標識よりあとはいろいろ厳しくなり、勇気と気合いでロープをつかみながら登っていくことになる。
頂上からはCrescent Lakeがその名の通り三日月に見える。景色はよいのだけど足場が狭くて立っているだけで怖い。
シアトル ポートエンジェルスからバスでシアトルへ。Olympic Bus Linesのバスで、クッキーが配られた。
シアトルのホテルは高かったのでAirBnbを使ってみた。ナンバーロック式の部屋だったので、ホストとはメッセージのやりとりだけで済んだし、親切にも日本語のガイドブックまで用意しておいてくれた。
まず、交通ICカードOrcaを手に入れようと、駅の自販機にクレジットカードを入れたところ出てこなくなってしまった。駅員はいないので、なんとか引き抜こうと頑張っていたところ、親切な人がペンチを借りてきてくれてなんとか引き抜くことができた。よかった。 ただ、こんな苦労して手に入れたOrcaも2回ぐらいしか使わなかった。というのもバス停が他の標識と混在して分かりづらく、Uberに迎えに来てもらった方が楽だったからだ。相乗りのUber Poolならバスの倍くらいで乗ることができる。
気を取り直して、Amazonの本部、Day 1に行ってきた。前から予約すれば社内ツアーもあるみたいだけど、今回の目的はこの1階にある、今年オープンしたレジ無しコンビニのAmazon Goだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夜のNY郊外を無一文で彷徨い、Google I/OとMaker Faire Bay Areaに行ってきた</title>
      <link>https://www.sambaiz.net/article/103/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sambaiz.net/article/103/</guid>
      <description>Googleが毎年やっているイベント、Google I/Oのチケットが当たったのでアメリカに行ってきた。 海外に行くのはこれが3回目でアメリカははじめて。一人での海外もはじめて。
準備 チケットが当たってからExpediaで航空券やホテルを取った。航空券の流れで保険にも加入した。 アメリカの医療費は相当高いそうなので何かしらの保険に入っておかないと不安だ。
会期中は会場近辺のサンフランシスコ/マウンテンビューのホテルがとんでもなく値上がりしている模様。 多分通常の倍ぐらいにはなっているので早めに取っておくとよいと思われる。
GoogleI/Oは週末にかけての3日間だったので、その前の週末から出発し、前半はニューヨークに行くことにして、 マンハッタンに宿を取った。
アメリカに入国するのにはESTAを申請する必要がある。 申請自体は72時間以内に通るのだけど、パスポート番号が必要がなので持っていなければ先に作っておく必要がある。 ESTAが通っていないと本当に入れないらしい。怖い。
現地での通信手段はT-mobileのTourist plan($30プリペイドでSIM+2GB LTE+国内通話+SMS) を購入することにした。 日本にはsimを送ってくれないので現地で調達する必要がある。モバイルルータはちょっと高いような気がして借りなかった。
あとは英語力をなんとかしようと付け焼刃でDMM英会話をはじめてみたが、準備期間が短すぎたかなと思う。
出国 チェックインの締め切りが出発の1時間前だったので、 余裕を持って2時間前ぐらいには着くはずだったんだけど、こんなときに限って財布を落とすわ成田エクスプレスは突然運休するわで大ピンチ。 日暮里から京急のスカイライナーに乗ってスーツケースをかついで走ってなんとか飛行機には間に合ったが、 両替などする時間はなく、財布に1000円しか入っていない状態で出発することになってしまった。
距離にして11000km、12時間のフライトの末、ニューヨークのジョン・F・ケネディ国際空港(JFK)に到着。 時差で-13時間になるため出発よりも早い時刻に到着することになって得した気分だ。 ついにアメリカに来た。
ニューヨーク 当初はニューヨーク観光しつつ、アムトラック(電車)でワシントンD.C.にも行っちゃおうかと考えてチケットまで買っていた。 しかし現実は厳しい。
現地に到着し、通信手段を調達するためT-mobileのショップに向かおうとしたが、肝心のショップの場所がわからない。 もちろん日本のsimカードはすでに機能停止しているので空港のWifiで調べたところ、そこから一番近いところでも数km離れていることがわかった。 タイムズスクエアの近くにはあるようだったので、まずはなんとかしてホテルに向かうことにしたが、 JFKからマンハッタンまでは直線距離で20km以上離れている。ホテルの送迎サービスはなかった。 それでもGoogle mapに従って、途中free wifiを乗り継いでいけばこのときはなんとかなるかなと思っていた。
空港から電車で行こうと思っていたところ、うかつにも謎タクシーに誘導されて乗ってしまった。 47ドルでホテルまで行ってくれると思いきや、それはJamaica駅までの料金で、ホテルまでは100ドルという。調べていた相場の倍だ。 傷口を広げないようJamaicaで降ろしてもらうことにした。 乗る前に現金はないからクレジットカードで払う旨を伝えたのだけど、 支払いの段になってクレジットカードの機械が壊れたから現金でと言い出して困った。なにせ1ドルも持っていないのだから。 近くのATMで現金を下ろすよう言われたのでクレジットカードを入れたのだけれど 2枚ともアウト。そこからどうやって払うんだって問いつめられるもののどうしようもない。 結局解放してもらえたが、初っ端からほとんど心が折れてしまって国に帰りたかった。
それでもなんとかしてホテルにはたどり着かなくてはならないので、LIRRという電車でJamaicaからWoodside駅に向かった。 空港で調べたGoogle mapの経路に出たからそうしたのだけど、 マンハッタンにあるハブ駅、Pensilvania(Penn) stationまで行くほうが行き先表示に出ているので分かりやすかった。 改札はなくて切符は車内で確認される。
案内の人に聞いて電車に乗ったんだけど、切符の確認の際にこの電車ではないと言われる。 乗り間違えると、引き返すためにホームで割と長く待つことになる。5月も半ばなのに白い息が出るぐらい寒い。 Googleで調べようにも、駅にあるWifiはどうも契約していないと使えなさそうなものしかなかった。 地下鉄にはfree wifiが通っていたが、それも全ての駅で使えるというわけではなさそうだった。
Woodsideからは地下鉄に乗るのだけれど、この券売機がなぜかクレジットカードのPINをうけつけてくれずチケットを買えなかった。 カードが止まったかと思い、しょうがないので6kmほど歩いてマンハッタンまで向かうことにした。雨が降っていて、寒くて泣きたくなった。 空港でマップのデータを読んでいたのでGPSと合わせればオフラインでも自分の位置はわかるのが唯一の救いだ。 電話もなかったので、道中あったスタバなどのfree wifiを外から使わせてもらって、 家族に連絡をとって日本からクレジットカード会社に問い合わせてもらったが、 本人からの連絡じゃないとだめとのことでどうしようもなかった。
マンハッタンに行くためにはイースト川を越える必要があったので、 地図上で橋になっているところを順番に見てまわったが、車や電車でないとだめなところばかりで暗雲がただこめる。 あとから調べたら、マンハッタンの南側、ブルックリンとマンハッタン橋は歩いて渡れたらしい。 あの向こうがマンハッタンなのになと沿岸を眺めながら、この時点で夜中の0時を回っていて、野宿の可能性を考え始める。
 途方に暮れて彷徨っていたところ、歩いていたおじさんとたまたま目が合って、 お金がなくて電車には乗れないんだけど、徒歩でマンハッタンに渡る方法はあるか聞いたら、 なんと地下鉄の駅まで案内してくれて運賃を出してくれた。 お礼するために連絡先を聞こうとしたのにすぐいなくなってしまわれた。命の恩人だ。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
